【純金拼圖】小弟用8000個兩毫砌畫 噴出《梅艷芳》

小弟之前開post講過 樹葉 繁體中文字，今次到兩毫，都係一啲因社會進步，而逐漸消失或遺忘既野。
自從電子貨幣發達後，現金 尤其硬幣(兩毫)係現今社會就好似雞肋一樣，食之無味，用之不著，棄之可惜。

『斜陽無限 無奈只一息間燦爛，隨雲霞漸散 逝去的光彩不復還』夕陽之歌 - 梅艷芳

雖然我覺得連登未必好多人聽過，但其實呢首歌間接令我諗到呢次作品既新呈現方式『逝去的光彩不復還(毫子變色)』。

梅艷芳作為一個台上表演者真係一流，佢表演既態度前無古人 後無來者，不是為名，亦不是為利。純粹係為左表演同娛樂給台下既觀眾，真係好欣賞佢。欣賞佢個種享受過程而不追求結果既態度。

今次作品最特別既地方係 過程 ，一幅全部金色既兩毫作品 變成有人像，砌既時候好似一支透明墨水筆畫畫咁。噴上化學藥水後，部分兩毫變黑，令作品內容慢慢浮出黎。

ig片 link :

最後如果大家中意同想睇多d 不如follow 我art.ig 同facebook page
當支持下小弟
ig : gllh_art
fb page : Giraffe leung lok hei

勁撚到.......

邊到可以搵到咁多兩毛

cls
巴打好勁

搵幾錢個月？

最煩就係唱錢
一般都係逐間銀行去排隊唱，每次可能都係得$150/有時甚至一蚊都冇，有次好好彩有銀行朋友幫手收集到5000蚊港幣既兩毫(total : 74kg)，我準備左個喼去拎，諗住實冇死，點知喼都拉爛埋，最後call車先搞掂。

pish

暫時未有

勁巴打諗住點收藏？

真．藝術家

支持巴打

巴打厲害!

巴打好似幾靚仔，想含

社會進步點令繁體中文字消失？

無知一問
會唔會犯法

犯乜撚野法

lm

凡硬幣除因正常損耗外而破損、消損或減輕，或因其上印上或刻上任何名字、字樣或標記或以任何形式被切割、穿孔或砍劈而遭毀損，該硬幣須當作已經過受法律禁止的形式處理。

巴打可唔可以整梁朝偉

樓主，香港毀壞法定貨幣係犯法㗎喎，要上庭見衰官，你出唔夠律師費，你幅傑作會俾律政司告到充公，下次小心啲

有梅姊，點可以無哥哥

Send過email問金管局
有相有片有details
覆我 ： 一般而言，市民如沒有毀壞或加工處理有關硬幣作不法用途，並不會觸犯《硬幣條例》。
我冇作不法用途，加上毫子可還原，主動申報，當時冇起訴，所以我會繼續。

好撚勁

想問下幅野最後幾重

Send過email問金管局
有相有片有details
覆我 ： 一般而言，市民如沒有毀壞或加工處理有關硬幣作不法用途，並不會觸犯《硬幣條例》。
我冇作不法用途，加上毫子可還原，主動申報，當時冇起訴，所以我會繼續。

Btw 多謝巴打提醒

好撚勁

你呢啲傻閪收返埋一二邊食屎先啦

好重
冇認真磅過
有幅砌緊 賽馬 仲大

用一蚊美金紙鈔砌唔會好玩啲咩

香港榮幸有你

覆番巴打先

Send過email問金管局
有相有片有details
覆我 ： 一般而言，市民如沒有毀壞或加工處理有關硬幣作不法用途，並不會觸犯《硬幣條例》。
我冇作不法用途，加上毫子可還原，主動申報，當時冇起訴，所以我會繼續。

Btw 多謝巴打提醒

另外，主要想圍繞番香港既media
同埋 一蚊美元紙鈔 好貴 成本多幾倍

真係勁
放上外國網會多啲人睇

巴打真係藝術家

啱先睇完新聞見到你篇報導，轉個頭上黎見到你開post
加油，啲藝術品好靚又有心思

【多圖．本土藝術家】以硬幣拼出梅艷芳 樹葉砌出天壇大佛

好犀利呀

好勁

想知巴打點解唔用一毫子五毫子砌幅畫，而要揀兩毫子？#

5000蚊既兩豪唔係有20000個？
唸薯仲有其他大作？

好勁 雖然個IDEA簡單 但做出黎個效果好靚

首先我創作方法係手寫 繁體中文字
其一（手寫）：因現今社會 多數人溝通方法已經係電子法左 手寫基本上越黎越少
其二（繁簡）：香港同中國越來越接軌 簡體字係香港出現既次數係越來越多，假以時日可能真係....

問個現實問題，你嘅收入來源係乜野？

支持

呢個有故事 因為兩毫形狀獨特 係國際貨幣中亦少有
原因係 只有少數層被被英國殖民過地方先有呢種形狀既貨幣
咁點解用兩毫 唔用兩蚊 因為成本低 細粒d 同金色

世界級呀ching

呢啲就抵撐啦

比起乜撚野仙人AV IVE仔公仔檔

5000*5應該係25000先o岩
用左8000個, 仲有17000個剩, 樓主仲提過其他銀行都有換過
估計手上仲有20000個

5000蚊兩毫 之係25000個兩毫
依加砌緊個隻馬已經要22000個
已經差唔多用曬

勁

有時有人欣賞買畫，垃圾freelance design 同之前儲落
其實窮到燶，吊命咁

真香港藝術家
巴打都整咗唔少代表香港嘅作品 有冇諗過搞展覽？

搞展都要錢 冇錢
等緊伯樂同機會既出現

有冇機會下次砌塊立體臉

錢係政府野
其實樓主係犯左法

唉 香港玩藝術真係好撚慘。
巴打都係有機會就去外國發展吧啦
香港只會埋沒左你嘅才華

依d藝術創作又唔見hk01依d尻傳媒share
幫手推

爬文啦

堅持落去你既才華一定會有人欣賞，加油巴打

冇破壞犯乜野法

用兩毛砌塊牆已經係藝術品

下次試下用紙幣

追po 啦！01訪問左樓主呀

人地問犯咩法 我答返點解犯法
樓主跟返條法例所講 係犯左法
但金管局點解會咁覆樓主 真係唔點解

上邊有人成條法例post上來 自己去睇睇再分析啦

小心呀
又唔係未試過
查詢過唔代表一定冇事

之前搞電莖賽車果個
又係問過政府部門之後
比人拉左

唔理你藝術定點
塗污貨幣係犯法

同埋執法既係警方 問金管局到時都唔知保唔保你

可唔可以大概解做
樓主買左呢堆兩毫子作個人用途?

同埋就算係賣
可唔可以當 d 兩毫子唔係貨幣?

自己既藝術創作 點都係個人用途
同埋唔係正常損耗

你hold左咁多兩毫 遲早實比人搞

好似犯法

好撚型呀

支持真藝術家

上網搵 coin art, 其實全世界大把人拎黎做藝術品
港共告鳩樓主就真係柒出國際

傻閪 衝出嚟柒

柒 ? 你唔知班官面皮幾尺厚 ?
"不評論個別案件" 你已經無聲出啦 !

already

香港藝術教育真係好撚失敗，見到咁靚嘅作品，第一反應竟然唔係讚，係話人犯法

BT睇翻版AV夠犯法啦，快撚D丟撚咗部電腦啦你老母

巴打醒目

支持

連登仔葡萄撚法律正義撚第一個去報警

btw 支持樓主

巴打你既藝術品會唔會賣

屌你地咁鐘意話人犯法咪等樓主俾人拉撚左坐埋監咪出黎鞭屍

成日口噏噏話人犯法煩唔煩d

support

好靚喎，可以賣俾人收藏！

低能仔 正常討論唔撚比
係要馬後炮咁沖出黎認叻?

柒咗就潛啦 仲係到串串貢咁講埋啲柒話
你成個人有陣柒味呀 🤭

好正

支持樓主

我只係見到有隻狗吠
事前無利伸 +正常人見解 拎出黎討論下唔比?
一定要好似你隻雜種生滋狗咁 認唔到叻叫人潛?

睇張gif圖見你噴完就開始變色 係咩黎同點做琴架

完全封鎖「旗木卡卡西」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

同隻弱智講野 哂鳩氣
你返去同你死鬼老母認叻啦

好撚大陣柒味 收埋你把柒口啦 啲柒味出晒嚟啦柒頭🤮🤭🤫

傻閪嚟 柒頭潛落地核啦 死傻閪

香港就係需要你呢啲咁嘅人
唔係日日諗住點搵錢、點樣上樓、點樣溝女
係做一啲造福香港
令世界變得更好嘅人

成件野無論主題、材料都充滿香港特色
係咩角度睇
都係一件不可多得嘅藝術品
根本唔可能用錢衡量

用舊化(氧化)的兩毫子同新的兩毫子做唔會好d咩?
新同舊有對比, 亦都係比較自然, 特登好噴黑好似硬係覺得差咁少少

btw, 巴打好勁, 期待你下次的作品

好靚！！！support!

應該用五毛砌老毛出黎

睇埋ig發現勁多兩毫作品好勁
想問下唱返嚟啲兩毫唔係全部都咁閃，樓主你逐粒洗？

呢幅野拎去拍賣7位數字走唔甩

1600 => 1M => 625M => ...
巴打有無興趣量產

Lm

毀乜春野壞

痴撚線，個post竟然由講藝術變咗講法律

有無張國榮

見到呢啲post都估到一定有啲廢人入黎踩樓主
唔緊要，樓主仲有好多人支持你

真係好有心機仲好靚
真心支持你
希望你有一日會名成利就

btw
DLS , 好地地睇緊一幅本地創作嘅傑作
大家睇得開開心心
總係有班契弟入嚟標奇立異潑冷水唱反調

樓主加油
我真係好鐘意呢啲香港情懷既作品

咪理佢地啦
重有呢種人

下次作品 - 用五毛砌出五毛黨

反映現今社會充滿住五毛

不如用五毛砌個毛澤東

報得警 , 貨幣係金管局資產

關你撚事？依家你當自己做銀行放數？

智商幾多？

其實只係將兩毫子舖成畫布
利申：靚

勁過曬東華捐出嚟啲藝術作品

有料
商業社會夠gut 玩藝術
仲要好撚認真果隻

手寫筆劃同電腦打已經唔同，流失緊

又可以收返啲入場費幫補吓

智商最少識睇法例
但發現依個post 好多會員智商低到唔識睇法例

01 依方面先係清泉

勁撚到 睇見幅畫有點眼濕濕

好撚勁 會唔會好難保存

勁好多！
嗰啲就唔犯法嘅？

下個係咪到張國榮

留名

中文差真係唔好學人貼法律條文
仲要紅字埋

點可以唔比正評呀大佬
完全係可以當藝術品咁賣

似mj多過梅姐

班犯法撚嘈完未
屎忽痕咪直接報警囉

推上報！香港藝術！

藝術作品竟然係第一下俾人話犯法

香港人行畫展見到啲裸體係咪會問人乜過到淫審處咩

屌，驚梅媽告好過啦，驚政府條毛咩

用1600蚊買左佢

巴打好勁

破壞公物 係咪報警拉得

香港人真係好鍾意講法治

有興趣賣嗎？

屌你老母個post班人係咪痴撚線
樓主整件咁靚咁有心機嘅藝術品分享比大家欣賞
第一時間唔係欣賞，讚揚或評論張畫
而係扮正義撚話樓主犯法 係咪腦有問題？
樓主話左噴黑兩毫係個人用途 亦都無損毀
咁街邊係咪所有兩毫都係金色，黑左就唔用得
另外 外國大把藝術家用錢砌畫啦
你地班痴線佬夠上網bt侵犯版權 犯法啦
成班假惺惺

睇番上面先啦 衝出黎

成班柒頭google條法例出黎就以為識法律

高質

話犯法既垃圾追下po啦

？ 追post啦

無撚聊

港父講得好

有神快拜

如果可逆轉就正

重點喺個創意度
講兩毫子鋪喺度人人都做到
但諗到畫嘢上去先係藝術

香港做藝術真心難
respect

收皮啦

好撚多連登法官

淨係見到你有機會犯法(其實無犯.. 樓主已解釋)
就入黎9up幾句
咁有見地又唔走去報警

梅姐

勁啊 巴打

勁 support!!

支持樓主

香港需要更多藝術人才

好勁！

想知你無變色嘅銀仔搽咗咩令到你噴嘢上去都無變色

另外你係噴酸上去等佢變黑色？

諗既人大有人在

做出來應該得巴打一個

好靚

btw, 幅畫有樣好, 1600蚊都唔驚無人要

1600美金都得啦

底稿唔show 出黎

淨係得後期加工

同我用機畫無分別

不過排好花工夫

下次搵五毛

唔怪得近排找錢冇咩兩毫 原來樓主拎哂
between support

睇到夕陽之歌歌詞 有把聲出左黎

再望下件作品

起哂雞皮 覺得太正

勁到癲

巴打做野果然小心

好欣賞你
同埋我都鐘意梅姐

好撚勁咩 我都得啦 挑

好欣賞巴打
香港地做藝術真係唔容易

樓主好勁
係香港地肯花錢花時間搞藝術既人真係無乜
加油 好佩服你

欣賞

小心比人告破壞硬幣

所以話it 狗多傻西

另外，呢個有位朋友幫整左條後製片係詳細見到作品變色既過程。

第一眼以為係收集不同新舊程度的兩毫子再拼埋

不過巴打真係好勁,真藝術家

心口個陰影原先係兩塊白布疊出黎個虛位/影 唔係溝
而家無噴埋塊布既輪廓 搞到個陰影成條乳溝咁

樓主真係好厲害

好勁啊巴打

冇咩特別

多謝

多謝巴打欣賞

試過 唔明顯 唔會睇得出
不過多謝巴打建議

自己分類 新淨同舊 舊個d去左變黑 或者省番令去

冇追 post, 巴士有人買你幅畫未

全中

咩意思 巴打有咩諗法 討論下

其實香港行普通法

負評我做乜9 又唔係我要告樓主
道具銀紙都比人拉 香港有咩唔會發生
On99

當然會賣 或 捐
不過都冇人聯絡過 當然我想先用黎做展覽用途先

好有心機🙇‍♀️

巴打

應該會有人有興趣， 最好有報紙雜誌報導下， 等多d人知道

睇回覆就知香港做個藝術家都咁難

唔係講笑，之前真係試過過唔到

神沙終於有出路啦

唔可以拎黎買嘢啫

勁呀巴打

啲傻鳩衝出黎話犯法等比人拉真係好撚好笑

不算惹起到注意 已經算好

由上次改造椅已經有follow你
加油啊巴打

賽馬個幅見你砌到第二幅已經覺得好靚

問樓主野又關你撚事？
依家你當自己係樓主？

你整到龍心個樣，我就話你勁

連登罕見高質post, 留名

7

可唔可以整埋張國榮

幻變的一生 默默期待一份愛

連登仔唔好柒啦

係都要有人冷言冷語懶係眾人皆醒咁好撚柒

大家都同係活在香港樓主就整咗一啲藝術品嚟記低以前既香港 你班撚樣又為香港做咗啲乜？

人地整得咁靚讚下人講聲加油好難咩？

樓主加油

好西利！

巴打留喺香港呢d垃圾地方晒左你

MK藝術狗

可唔可以整埋張國榮
8

真心欣賞樓主
想問下樓主由諗idea到收集兩毫到砌畫加拍片等
要幾耐時間？
加油btw

respect

人地汪政協都用成百張一百蚊紙做藝術品去義賣啦
唔通佢又犯法咩 成班柒頭

樓主666

算唔算破壞政府財產

樓主好靚仔

其實有咩咁勁 佢有個底再噴野上去，又唔係即畫

咁似有些夢太廉價MV嗰個

下次可以試下加多隻深淺色（e.g.溝唔同濃度？）
3隻深淺色可能又另一番風味 btw 好靚，加油

巴打有無諗過可以諗個方法賣到高價 將佢包裝成藝術品咁賣出去？

正想講呢個例子
樓上班法律撚話損壞政府財物
但樓主一開始已經話D毫子可以還原
咁邊有損壞到呢

正評是我俾的

連登仔以為自己最醒

連登仔唔係以為自己醒 係因為自己無野值得人欣賞 無咩技能 見到人好似幾叻咁就同人比唔上就搵野做佢

支持呀 每天見到有香港味道既藝術創作都好感動

算啦佢地現實中都係一事無成
最怕見到人有一翻成就

勁 樓主加油

希望你幅獅子畫，匯豐銀行會買起放去總行

3個月到啦 不過諗法一早有 我都唔記得幾時開始諗到

Yup
下次就係試呢個 不過我係打算用密集方式定深淺
巴打你都好有senses

係啊 就係我
之前幫hinry拍左個mv

我覺得佢已經係一件藝術品
其他一切既野 我都唔識搞 順其自然 價錢不是重點
搞者只求回本
另外 我覺得捐 公諸共好 都幾好

我覺得既然有興趣同時可能可以發展到商機不如試下

睇高質post比啲留言搞到燥

好靚 可唔可以整哥哥、

你個名

前排捉埋賊

Btw正皮
加油

一向都欣賞你 聽過你對創作同做人既理念
相信你係一個即使將來出左名都唔會忘初心既人
繼續加油

睇到其他整嘅畫面更加覺得勁
樓主唔單止做藝術有心機 連剪片都有心機 好正

有無process睇下

其實首先係background 印好左個圖，跟住由兩批兩毫子分別貼番上去，唔覺有幾難wo...

未必 但可以考慮
因為整梅姐 我係欣賞佢個種精神同態度

有留意開

多謝你 一定會

有無想過去提高像素
例如堆疊
我好想見到有朝一日有
高像素、三種灰度既制成品
不過都多謝你做左一幅咁正既作品比我見識
支持你，繼續落去
你值得尊重

#207 有片

thanks！

多謝巴打建議

勁撚到

整個系列

收皮啦柒頭 樓主一早打曬底 以為自己好威威

巴打 ，請問你會唔會接job? 想整張全家福擺喺屋企

建咩議
諗到咩講咩之嘛
講到尾我都係得把口
淨係諗到如果像素高左
我就可以睇到更靚既野
多謝你睇我回覆就真

Ching係讀art? 會展係咪掛左你既作品？

一幅見到人樣已經好大 仲要全家幅？
巴打屋企好大 ？

絕對唔係 冇諗過咁嘅問題， 咁可唔可以整張細細張...

細張就好難整樣
除非唔係用毫子

Yes 巴打講得岩

巴打係咪黎搞笑

樓主好勁 加油
仲幾靚仔

兒登真係兒登

破壞塗鴉先係犯法
佢除時可以拆
又點犯法呢?

巴打加油

好佩服搞藝術嘅人 因為佢地做咩都有團火係到

自己當年向現實跪低咗冇向呢個方向行落去

支持你呀 理撚得佢地犯唔犯法

最緊要個過程同結果係開心

係香港行藝術呢條路注定難行 努力努力

唔好俾人潑兩潑冷水團火熄咗

加油 互勉之
巴打中意既話可以inbox 交流

真心問你有冇諗住出售、

Do you have time to do a gig for me. How much for piece of artwork?

當然有

You can inbox me in instrgrem

OK都係ig聯絡你？

可以ig/fb

梅姐逝世十五周年

好欣賞巴打 由樹葉個陣開始有留意 一直都做到啲高質貼地又令人有反思嘅藝術品
但一見到啲傻鳩淨係識係到話犯法乜乜柒柒 真係覺得好on9 同明白點解搞藝術係香港咁難生存
希望巴打可以繼續加油 唔好放棄 有好多人都好欣賞你
同時都希望香港嘅觀眾可以進步下

最有印象係告別演唱會 著婚紗 唱夕陽之歌 唱出生離死別

梅艷芳 係真"香港女兒"
而家果d 奶共藝人唔好提

整埋梅媽

當然，夕陽之歌係藝術極致

佢其他歌都好正，例如夜闌人靜，聽似水流年，反思人生

點解你個FB PAGE冇撚左?

2毫真係最灰架，汽水機收1，5毫就係唔收2毫

樓主你啲作品好靚 加油!

佢一路行上樓梯 長婚紗 講byebye個下

原來我一直打錯

有無第2條link唔係hk01

ok已like

咁都比你諗到

其實可以訂

匯豐好似要尊尚先可以？

樓主可以試下用兩蚊銀裝修 鋪地下 都係好靚

應該唔駛
你有戶口直接問應該可以訂
可能要少少手續費
好過周圍搵

外國有人做d呢既野

手續每 50 2蚊
之前問過冇
不過可以再去問第二間

特來膜拜

有心啦巴打

多謝巴打們支持